向左膠記者發閃光GIF蓄意透發癲癇 網民被控「網路跟蹤騷擾罪」

美國一名政治記者去年底疑因批評當時的候任總統特朗普惹網民不滿，在社交網收到蓄意讓他癲癇發作的閃光圖片。警方3個月後拘捕涉案疑犯，並控以網路跟蹤騷擾罪名。

29歲的裡韋洛（John Rayne Rivello）週五在馬里蘭州被捕，他涉嫌在去年12月15日，在Twitter上向《新聞週刊》一位患有癲癇症的政治記者艾肯沃爾德（Kurt Eichenwald），傳送閃光圖片，並寫上「你為自己的帖文而癲癇發作是應有此報」。

艾肯沃爾德感謝當局揪出幕後黑手，他曾多次發表批評特朗普的報導，收過不少「自稱特朗普支持者」的惡意訊息，他當時對成為被針對對象感驚訝，「這個國家已經病入膏肓及扭曲」。

美聯社

係咪咁